港鐵月初觀塘線故障擾攘10小時 罰款2千萬？諗多左啦

少個零就差唔多啦 200萬咋

運輸及房屋局回覆立法會議員就本月5日港鐵觀塘線事故的查詢，指「今次事故期間最長的列車服務延誤時間為83分鐘」，按可加可減機制，港鐵會被罰200萬元，用作下年度的票價優惠計劃。這和當時媒體報道，該次故障令觀塘線服務延誤約10個半小時，並估計港鐵須繳交2000萬至2250萬元罰款。

港鐵觀塘線當日早上11時起發生信號故障，工程人員搶修逾10小時，列車服務至昨晚9時35分才全面恢復正常。

運房局在回覆議員的文件中引述港鐵稱，8月5日上午11時起，觀塘線信號系統故障，列車經過牛頭角及藍田之間需要慢駛，港鐵列車雖維持服務，但班次較疏，黃埔至彩虹每5分鐘一班，彩虹至調景嶺每15分鐘一班。經搶修後，至下午2時30分，觀塘線班次加密至每4至5分鐘一班，比正常約長1分鐘。至晚上9時30分，觀塘線陸續回復正常。

運房局指出，事故期間列車仍維持服務，根據「服務表現安排」，列車服務延誤時間以起點至終點的全程行車時間，與正常行車時間相比計算，故是次事故服務延誤時間為83分鐘，港鐵須撥出200萬元回饋乘客。

即時加返價撂水。